const fifth = [
  {
    number: 1,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>НЕВЕРНО</b> употреблено выделенное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделен­ному слову пароним.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Тишину разорвал показавшийся особенно громким чей-то тяжёлый ВЗДОХ.</span></span></li><li><span><span>На ДИПЛОМАТИЧЕСКОЙ встрече присутствовали министры иностранных дел из пяти государств.</span></span></li><li><span><span>ВЫБИРАЯ профессию, важно ориентироваться на собственные предпоч­тения, а не на мнимый престиж той или иной специальности.</span></span></li><li><span><span>Длительный отдых на берегу моря оказал на меня БЛАГОТВОРНОЕ влияние.</span></span></li><li><span><span>Гошу все считали УДАЧНЫМ бизнесменом, однако сам он был убеждён, что ему не хватало предпринимательской хватки.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["удачливый", "удачливым"],
  },

  {
    number: 2,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>НЕВЕРНО</b> употреблено выделенное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>С 1 января ПЛАТА за проезд снова увеличится.</span></span></li><li><span><span>Часть спальни родители ОТГОРОДИЛИ большим книжным шкафом и создали там уютный уголок для чтения.</span></span></li><li><span><span>На скамейке лежал ОТРЫВОК газеты с карандашными пометками, который отчего-то заинтересовал Егора.</span></span></li><li><span><span>При покупке пылесоса мне забыли поставить печать на ГАРАНТИЙНОМ талоне.</span></span></li><li><span><span>Пётр на полгода уехал в глухую тайгу, ОТРАСТИЛ волосы и бороду, так что, когда он вернулся, мы не сразу узнали его.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["обрывок"],
  },

  {
    number: 3,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>НЕВЕРНО</b> употреблено выделенное слово. </span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>«Вот что значит опыт работы и ЖИТЕЙСКАЯ мудрость начальника!» – думал Звягинцев.</span></span></li><li><span><span>Аппетит у выздоравливающего Галямина был ЗВЕРСКИЙ.</span></span></li><li><span><span>В ЕДИНИЧНОМ явлении художник видит черты типического.</span></span></li><li><span><span>Из-за сложностей производства и хранения мороженое долгое время оставалось редким лакомством, пока в 1920-х годах не появились первые настоящие МОРОЗИЛЬНЫЕ камеры.</span></span></li><li><span><span>Верхоплавки – очень ПУГАНЫЕ рыбки: достаточно лёгкой ряби на воде, чтобы их стайка бросилась врассыпную.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["пугливые"],
  },

  {
    number: 4,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Я не знал, как мне ВОСПОЛНИТЬ утрату.</span></span></li><li><span><span>В СОСЕДНЕМ подъезде установили новый лифт.</span></span></li><li><span><span>В такой среде активно размножаются МИКРОСКОПИЧЕСКИЕ грибы.</span></span></li><li><span><span>Генетические открытия убеждают нас в том, что ОТЛИЧИЯ между известными типами органов зрения не так велики, как казалось прежде.</span></span></li><li><span><span>Обе попытки оказались НЕУДАЧНЫМИ.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["различия"],
  },

  {
    number: 5,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>НЕВЕРНО</b> употреблено выделенное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Уже в ранних картинах этого мастера рождается ЦЕЛОСТНЫЙ образ реальной жизни.</span></span></li><li><span><span>ЗАЧИНАТЕЛЕМ традиции праздновать каждое Рождество в новом городе была моя тётушка, которая очень любила путешествовать.</span></span></li><li><span><span>Помню, тем летом стояла невыносимая жара, началась ЖЕСТОКАЯ засуха.</span></span></li><li><span><span>При необходимости нужно использовать ОРГАНИЧНЫЕ удобрения.</span></span></li><li><span><span>ОБВИНИТЕЛЬНАЯ речь Егора Петровича была чрезвычайно убедительной.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["органические"],
  },

  {
    number: 6,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>НЕВЕРНО</b> употреблено выделенное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Мучительно не хватало мне БЫЛОЙ самоуверенности.</span></span></li><li><span><span>Хочется особенно подчеркнуть это РАЗЛИЧИЕ нашего исторического опыта от опыта родины писателя.</span></span></li><li><span><span>Дядя был очень жёстким и НЕТЕРПИМЫМ к чужим слабостям.</span></span></li><li><span><span>Под ПОПУЛИСТСКИМИ лозунгами количество невыполнимых обещаний становилось всё больше и больше.</span></span></li><li><span><span>При своей внешности и таланте Дина была ДОВЕРЧИВА и простодушна.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["отличие"],
  },

  {
    number: 7,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>НЕВЕРНО</b> употреблено выделенное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span> Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Колледж стал ДИПЛОМАТОМ IV Всероссийского конкурса воспитательных и образовательных учреждений.</span></span></li><li><span><span>По-юношески беспечные и ИРОНИЧНЫЕ, мы относились к этому несерьёзно, шутили, воспринимали всё как игру.</span></span></li><li><span><span>При ВЫРАЩИВАНИИ таких растений на дно горшка обычно кладут большой слой керамзита.</span></span></li><li><span><span>ДИКТАТ традиций оказался очень силён.</span></span></li><li><span><span>При синдроме хронической усталости вспышки РАЗДРАЖИТЕЛЬНОСТИ связаны с болезненным переживанием своего состояния.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["дипломант", "дипломантом"],
  },

  {
    number: 8,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>НЕВЕРНО</b> употреблено выделенное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>ЛЕСНЫЕ запахи набегали волнами; в них смешалось дыхание можжевельника, вереска, брусники.</span></span></li><li><span><span>Начальник умел пользоваться ДИПЛОМАТИЧНЫМИ и корректными выражениями, чтобы объяснить подчинённым суть своих требований.</span></span></li><li><span><span>Частная коллекция – предмет ГОРДОСТИ её обладателя.</span></span></li><li><span><span>В условиях нестабильной мировой экономики следует повышать ЭФФЕКТНОСТЬ производства.</span></span></li><li><span><span>Руководитель потребовал подготовить ГОДОВОЙ отчёт в течение недели.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span> Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["эффективность"],
  },

  {
    number: 9,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>НЕВЕРНО</b> употреблено выделенное слово. </span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Она была женщиной ЭКОНОМНОЙ и управляла поместьем, как небогатый правитель своим маленьким царством: мудро, расчётливо, кропотливо, при этом деспотически и на феодальных началах.</span></span></li><li><span><span>Люди мы простые, коллектив у нас крепкий, ДРУЖНЫЙ.</span></span></li><li><span><span>Институт ПЕРЕТЕРПЕЛ к тому времени реорганизацию и сокращение.</span></span></li><li><span><span>В жизни Караваева наступил тот период, когда нужно было вкладывать, не получая никакой ОТДАЧИ.</span></span></li><li><span><span>Они были одинакового роста, и можно было подумать, что это беседуют отец, приехавший из провинции, и его ПРОСВЕЩЁННЫЙ сын.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["претерпел", "претерпеть"],
  },

  {
    number: 10,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>НЕВЕРНО</b> употреблено выделенное слово. </span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Наш новый сотрудник оказался КОРЕНАСТЫМ мужчиной лет сорока.</span></span></li><li><span><span>Перед началом тренировки сделайте несколько глубоких ВДОХОВ, чтобы успокоиться и настроить себя на нужный лад.</span></span></li><li><span><span>Этим он ОПЛАТИЛ мне за то, что я кормил его от рождения, дал одежду, оружие и учил всему, что должен знать человек.</span></span></li><li><span><span>Появился этот юноша, можно сказать, при РОМАНТИЧЕСКИХ обстоятельствах.</span></span></li><li><span><span>Небритость переходила в буроватую растительность, так что можно было заняться ОТРАЩИВАНИЕМ бороды.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово. </span></span></div>',
    answer: ["отплатил", "отплатить", "заплатил", "заплатить"],
  },

  {
    number: 11,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>ВЕЛИЧЕСТВЕННОЕ здание морского собора украшено колоннами.</span></span></li><li><span><span>Для некоторых видов древесины используют КРАСОЧНЫЕ вещества, чтобы сохранить цвет и структуру материала.</span></span></li><li><span><span>В январе началось восстановление состава ДИПЛОМАТИЧЕСКИХ миссий России в Лондоне и Великобритании в Москве.</span></span></li><li><span><span>Государственной Думой Российской Федерации принят закон «Об ответственном обращении с животными», в котором прописывается ГУМАННОЕ отношение к животным.</span></span></li><li><span><span>Победа в конкурсе – ПРИЗНАНИЕ заслуг этого учебного учреждения.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["красящие"],
  },

  {
    number: 12,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>В каталоге ПРЕДСТАВЛЕНО несколько категорий продукции.</span></span></li><li><span><span>Проведение конкурсов юных исполнителей способствует укреплению творческих связей между музыкальными образовательными учреждениями, обмену ИСПОЛНИТЕЛЬСКИМ и педагогическим опытом.</span></span></li><li><span><span>Если у людей в метро или автобусе забрать все книги и гаджеты, многие почувствуют так называемый ИНФОРМАЦИОННЫЙ голод.</span></span></li><li><span><span>ВЕЛИЧЕСТВЕННЫЕ географические открытия XV–XVII веков существенно изменили представления о Земле.</span></span></li><li><span><span>Научный руководитель посоветовал аспиранту ДОПОЛНИТЬ список литературы монографиями последних лет.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["великие"],
  },

  {
    number: 13,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Порядок еженедельной ВЫДАЧИ мыла всем проживающим в общежитии сохраняется.</span></span></li><li><span><span>Находясь в комнате, я услышал, как СОСЕДНИЙ петух дважды прокричал и смолк.</span></span></li><li><span><span>Все записи в журнале строго ФАКТИЧНЫ.</span></span></li><li><span><span>Она описывает в дневнике несколько спиритических сеансов, причём сеансов при дворе, в присутствии и с непосредственным участием и самих ЦАРСТВУЮЩИХ особ.</span></span></li><li><span><span>Нам подобные поступки кажутся не совсем ЭТИЧНЫМИ.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["соседский"],
  },

  {
    number: 14,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Работа молодого актёра небезупречна, однако в силу его склонности к созданию ЦЕЛОСТНОГО образа ему удалось подчеркнуть способность героя естественно откликаться на просьбы окружающих.</span></span></li><li><span><span>Пьеса довольно СЦЕНИЧНА и прекрасно сыграна.</span></span></li><li><span><span>Маятник ОТКЛОНИЛСЯ примерно на шестьдесят градусов.</span></span></li><li><span><span>Наше основное РАЗЛИЧИЕ друг от друга состоит не во внешности, а в восприятии мира как такового.</span></span></li><li><span><span>На ближайший месяц утверждён новый ПРОИЗВОДСТВЕННЫЙ план.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["отличие"],
  },

  {
    number: 15,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Этот зверь был чрезвычайно ЖИВУЧИЙ.</span></span></li><li><span><span>Евгения в плане ЖИТЕЙСКИХ и бытовых вещей, действительно, повзрослела и многое приобрела из того, что должно помочь ей в будущем.</span></span></li><li><span><span>Машину мне заправили, и я отправился в контору, чтобы купить очки и ОПЛАТИТЬ за бензин.</span></span></li><li><span><span>Полицейские патрулируют дороги для оказания помощи автолюбителям, попавшим в ЗАТРУДНИТЕЛЬНОЕ положение.</span></span></li><li><span><span>Хозяйка жилья, защищая бывшего мужа, схватила нож, ударила им ЗАЧИНЩИКА ссоры в шею и скрылась.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["заплатить"],
  },

  {
    number: 16,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Из Африки надвигается циклон, который принесёт НЕСТЕРПИМЫЙ зной.</span></span></li><li><span><span>Представительство народных интересов осуществляется при условии ДЕМОКРАТИЧЕСКИХ выборов.</span></span></li><li><span><span>В Александровском саду у Кремлёвской стены горит ВЕЧНЫЙ огонь в память о героях, павших в годы Великой Отечественной войны.</span></span></li><li><span><span>Сергей Королёв известен как основоположник практической космонавтики, ЗАЧИНЩИК отечественного ракетостроения.</span></span></li><li><span><span>НАРАСТИТЬ мускулы – не главная задача в жизни мужчины.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["зачинатель"],
  },

  {
    number: 17,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Юный пианист получил приз за АРТИСТИЧНОЕ исполнение сонаты.</span></span></li><li><span><span>Актрисе досталась роль королевы, и в этой роли на сцене она была блестящей, сильной, ВЕЛИЧЕСТВЕННОЙ.</span></span></li><li><span><span>Компьютер за время своего существования ПРЕТЕРПЕЛ изменения: он стал более удобен в использовании, прост и мобилен.</span></span></li><li><span><span>Крысы необычайно ЖИВУЧИЕ, они способны выжить практически в любых условиях.</span></span></li><li><span><span>Участок удалось продать с большой ВЫГОДНОСТЬЮ для себя.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["выгодой"],
  },

  {
    number: 18,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>В энциклопедии ПРЕДСТАВЛЕНЫ материалы по наиболее актуальным темам.</span></span></li><li><span><span>В АРТИСТИЧЕСКОМ мастерстве девушки никто не сомневался, однако подтверждающего это мастерство диплома у неё не было.</span></span></li><li><span><span>При изучении темы «ВЫСОКАЯ поясность» школьники узнали, как происходит смена природных поясов в условиях горных систем.</span></span></li><li><span><span>ГАРАНТИЙНЫЙ талон является неотъемлемой принадлежностью любой приобретаемой техники.</span></span></li><li><span><span>Можно немного изменить образ, ДОПОЛНИТЬ его новыми деталями, штрихами.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["высотная"],
  },

  {
    number: 19,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>ВЫГОДНОСТЬ предложенного проекта очевидна.</span></span></li><li><span><span>Внезапность и хитрость должны ВОСПОЛНИТЬ недостаток сил.</span></span></li><li><span><span>БЕДСТВЕННОЕ финансовое положение – это положение в финансовых делах, при котором происходит снижение доходов или увеличение расходов, в результате чего поступающий доход не может покрывать расход.</span></span></li><li><span><span>Время со второй половины ⅩⅤ века до середины ⅩⅦ века было эпохой ВЕЛИЧЕСТВЕННЫХ географических открытий, когда европейцами были открыты неизвестные ранее моря и океаны, острова и материки.</span></span></li><li><span><span>На ИНФОРМАЦИОННЫХ сайтах можно прочитать свежие новости о событиях в мире.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["великих"],
  },

  {
    number: 20,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>ЛЕДЯНОЙ покров продержался на реке до апреля.</span></span></li><li><span><span>Слушатели оценили доклад как логичный и ИНФОРМАТИВНЫЙ.</span></span></li><li><span><span>ДЕМОКРАТИЧНЫЙ порядок работы конференции способствовал свободному и продуктивному обмену мнениями.</span></span></li><li><span><span>ДЛИННОЕ отсутствие руководителя отрицательно сказалось на работе предприятия.</span></span></li><li><span><span>Бабушка уговаривает внучку НАДЕТЬ пальто.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["длительное"],
  },

  {
    number: 21,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Ваша организация не выполнила ГАРАНТИЙНЫЕ обязательства.</span></span></li><li><span><span>Такому БЕЗОТВЕТСТВЕННОМУ работнику нельзя поручать важные дела.</span></span></li><li><span><span>Все находившиеся в лаборатории сотрудники были удивлены и напуганы, когда появился и стал НАРАСТАТЬ непонятный шум.</span></span></li><li><span><span>Мы считаем ДИКТАТ с вашей стороны совершенно недопустимым.</span></span></li><li><span><span>Музей разместился в здании БЫЛОГО королевского дворца.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["бывшего"],
  },

  {
    number: 22,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. </span></span></div>',
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Участницу телешоу ОДЕЛИ по последней моде.</span></span></li><li><span><span>Разработка компьютерных игр стала главной областью применения ИЗОБРЕТАТЕЛЬСКОГО таланта молодого программиста.</span></span></li><li><span><span>Когда Франсуаза выходила замуж, она думала, что муж всегда будет восхищаться ею и обеспечивать КОМФОРТНУЮ, беспроблемную жизнь.</span></span></li><li><span><span>В ПРОДУКТИВНЫЙ магазин привезли свежее мясо, белую и красную рыбу, морепродукты.</span></span></li><li><span><span>Мальчик рос НЕВЕЖДОЙ, не читал книг, ничем не интересовался.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["продуктовый"],
  },

  {
    number: 23,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>НЕВЕРНО</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Свобода всегда враждебна ДИКТАТУ, тоталитарности, авторитаризму.</span></span></li><li><span><span>Если сотрудникам не ОПЛАЧЕНА зарплата, им нужно обратиться в трудовую инспекцию.</span></span></li><li><span><span>Ширмы, РАЗГРАНИЧИВШИЕ внутреннее пространство, в большинстве были задвинуты.</span></span></li><li><span><span>Говорили, дети той эпохи стали упрощенцами, очерствели, ударились в ДЕЛЯЧЕСКИЙ прагматизм.</span></span></li><li><span><span>Нам предложили проведение анализа КОСТНОЙ ткани.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["выплачена"],
  },

  {
    number: 24,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>НЕВЕРНО</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>«Ты и так узнал слишком много», – голос её поднялся, обретая БЫЛУЮ властность.</span></span></li><li><span><span>Чтобы как-то ПОПОЛНИТЬ недостаток природного материала для стихов, Лиза ходила гулять к пруду.</span></span></li><li><span><span>И однажды он не выдержал, сбрил успевшую ОТРАСТИ до бородки щетину.</span></span></li><li><span><span>В течение нескольких секунд следователь копался в архивах своей памяти, пытался извлечь оттуда хоть какие-то воспоминания о событиях ГОДИЧНОЙ давности.</span></span></li><li><span><span>Все говорят, что Панкрашина была очень ЭКОНОМНОЙ и зря деньги на ветер не бросала.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["восполнить"],
  },

  {
    number: 25,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. </span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>В имидже профессионала важную роль играет ДЕЛОВОЙ этикет.</span></span></li><li><span><span>ДОВЕРИТЕЛЬНЫЙ тон в общении с клиентами помогает компании обеспечить положительную репутацию.</span></span></li><li><span><span>Существует несколько способов ОТЛИЧИТЬ бриллиант от его синтезированного аналога.</span></span></li><li><span><span>ЖИЛИЩНЫЕ условия формируют здоровье представителей нескольких поколений семьи.</span></span></li><li><span><span>На оконном стекле блестят ДОЖДЛИВЫЕ капли.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["дождевые"],
  },

  {
    number: 26,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. </span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>КОРЕННЫЕ зубы у детей растут в той же последовательности, как выпадали молочные.</span></span></li><li><span><span>ИСКУССТВЕННЫЙ алмаз получают из сырья, богатого углеродом.</span></span></li><li><span><span>Полицейские задержали четырёх браконьеров, ВИНОВНЫЕ будут наказаны.</span></span></li><li><span><span>Я не мог понять причину его ВРАЖДЕБНЫХ взглядов и в целом неприязненного отношения ко мне.</span></span></li><li><span><span>Мы взяли в дом ГОДОВОГО щенка.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["годовалого"],
  },

  {
    number: 27,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>НЕВЕРНО</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Строгая хозяйка Виталия Гордеевна порой бывала даже сурова, поскольку СОПРОТИВЛЯЕМОСТИ от квартирантов нигде и ни в чём не встречала.</span></span></li><li><span><span>Белая молния озарила лесника; трескучий и короткий удар грома раздался тотчас вслед за нею, дождик хлынул с УДВОЕННОЙ силой.</span></span></li><li><span><span>Его одежда была неизменно ДЕМОКРАТИЧНОЙ, почти бедной.</span></span></li><li><span><span>Неужели вы не в состоянии ОГРАДИТЬ меня от оскорблений? </span></span></li><li><span><span>Этот Коноплянников был ДЕЛЬНЫМ мужиком: не поленился сделать небольшой ремонт – обои свежие, оконные рамы выкрашены. </span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["сопротивления"],
  },

  {
    number: 28,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>НЕВЕРНО</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. </span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Все ДИПЛОМАТЫ конкурса примут участие в следующем туре.</span></span></li><li><span><span>Он, как всегда, ДЕЛОВИТ, неулыбчив, вроде серьёзной, насупленной птицы.</span></span></li><li><span><span>Это был клёст-сосновик, с перьями кирпичного и клюквенного цвета, с клювом, скрещенным, как два кривых КОСТЯНЫХ ножа.</span></span></li><li><span><span>Чтобы как-то ВОСПОЛНИТЬ недостаток движения и свежего воздуха, Лиза ходила гулять к пруду.</span></span></li><li><span><span>Институт ПРЕТЕРПЕЛ к тому времени реорганизацию и сокращение.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["дипломанты"],
  },

  {
    number: 29,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>НЕВЕРНО</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Повисла неловкая пауза, очень, впрочем, короткая, потому что тут же все заговорили разом, стараясь её ЗАПОЛНИТЬ.</span></span></li><li><span><span>В группе, которую возглавит Сургеев, три членкора и два ДЕЙСТВЕННЫХ члена академии наук.</span></span></li><li><span><span>Рассуждали они о том, что одиночество весьма ПРОДУКТИВНО в художественном отношении.</span></span></li><li><span><span>Штрум поморщился, это выражение сочувствия казалось УНИЗИТЕЛЬНЫМ.</span></span></li><li><span><span>Костёр разгорался туго, но жар его ОХВАТИЛ моё лицо, пар пошёл от мокрой телогрейки.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["действительных"],
  },

  {
    number: 30,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>НЕВЕРНО</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Я выхожу на МОРОЗНЫЙ воздух, стою под белой, как зеркало, луной, на белом снегу.</span></span></li><li><span><span>В коридоре валялись клочья шпагата и ОТРЫВКИ газет.</span></span></li><li><span><span>Он был безграмотен, не хотел учиться и, хотя своей сутулостью и близорукостью смахивал на человека образованного, на самом деле был НЕВЕЖДА.</span></span></li><li><span><span>Голос её слабел, но ирония, СЛОВЕСНАЯ меткость, образность речи нисколько не потускнели.</span></span></li><li><span><span>Странные дела случаются на свете: с иным человеком долго живёшь вместе и в ДРУЖЕСКИХ отношениях находишься, а ни разу не заговоришь с ним откровенно, от души. </span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["обрывки"],
  },

  {
    number: 31,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. </span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>В качестве ПАМЯТНОГО подарка юбиляру вручили дорогую шкатулку ручной работы.</span></span></li><li><span><span>Нового руководителя отличало от предыдущего ГУМАННОЕ отношение к подчинённым.</span></span></li><li><span><span>После восьми часов тяжёлой работы юноша совершенно ОБЕССИЛЕЛ.</span></span></li><li><span><span>Первая встреча с автором вызвала у издателя ДВОЙСТВЕННОЕ впечатление.</span></span></li><li><span><span>В наших квартирах очень холодно, и мы пишем об этом во все ДИСТАНЦИИ.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["инстанции"],
  },

  {
    number: 32,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Всё лето стояла НЕСТЕРПИМАЯ жара.</span></span></li><li><span><span>ЛЕСНЫЕ озёра очень красивы.</span></span></li><li><span><span>Валерий Петрович, человек НЕЗАВИСИМОГО характера, иногда отступал от строгих лётных правил.</span></span></li><li><span><span>Мы опоздали на концерт по НЕЗАВИСИМЫМ от нас причинам.</span></span></li><li><span><span>Атмосфера в доме сложилась НЕТЕРПИМАЯ, и Николай Афанасьевич уехал в Москву.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["независящим"],
  },

  {
    number: 33,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Сюжетная проза с историческим колоритом строилась на откровенно поэтической основе — ЦВЕТИСТЫЙ слог, игра контрастов.</span></span></li><li><span><span>Ворона ОТПЕЧАТАЛА на снегу аккуратные крестики, а собака — пятачки.</span></span></li><li><span><span>Я увидел небольшого человека средних лет, с ОРДИНАРНЫМ, немного болезненным лицом.</span></span></li><li><span><span>Директор считает, что у меня был приступ ИЗОБРЕТАТЕЛЬНОЙ лихорадки.</span></span></li><li><span><span>Глядя на человека — с какой бы то ни было точки зрения — богословской, исторической, ЭТИЧЕСКОЙ, мы находим общий закон необходимости, которому он подлежит.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["изобретательской"],
  },

  {
    number: 34,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Я РАСЦЕНИВАЮ ваши слова как клевету.</span></span></li><li><span><span>ОЦЕНИВАТЬ найденные драгоценности пригласили сотрудника местного музея.</span></span></li><li><span><span>Ряд авторитарных режимов имел внешние признаки ДЕМОКРАТИЧЕСКОГО правления, однако в них властью обладала только одна партия.</span></span></li><li><span><span>НЕВЕЖА он был круглый, ничего не читал.</span></span></li><li><span><span>Ему как-то удавалось быть поистине ДЕМОКРАТИЧНЫМ с подчиненными, быть внимательным к ассистентам, актерам.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["невежда"],
  },

  {
    number: 35,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений  <b>неверно</b>  употреблено выделенное слово.  Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. </span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>В санаториях, пансионатах и ЗДРАВИЦАХ, расположенных на берегу Чёрного моря, летом всегда много отдыхающих.</span></span></li><li><span><span>Авария произошла по вине ЗЛОСТНОГО нарушителя правил дорожного движения.</span></span></li><li><span><span>Один из портретов, представленных на выставке, принадлежит кисти Захарова, весьма ИСКУСНОГО художника.</span></span></li><li><span><span>На ЗВЕРИНОЙ тропе может произойти самая неожиданная и неприятная встреча.</span></span></li><li><span><span>ДИПЛОМАНТ Международного конкурса артистов балета получил диплом и ценные подарки.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["здравницах"],
  },

  {
    number: 36,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Писатель ДОПОЛНИЛ описание новыми подробностями.</span></span></li><li><span><span>Посещая курсы иностранного языка, ты можешь ВОСПОЛНИТЬ пробел в знаниях.</span></span></li><li><span><span>ТЕХНИЧНЫЙ спортсмен умеет активно использовать не только свой вес и инерцию движения тела, но и инерцию движения соперника.</span></span></li><li><span><span>Компания Star Academy предлагает своим клиентам получить качественное ТЕХНИЧЕСКОЕ образование в самых популярных университетах мира.</span></span></li><li><span><span>С равнины тянуло горьким миндальным запахом БОЛОТИСТЫХ цветов.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["болотных"],
  },

  {
    number: 37,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Для устранения ошибки в проекте инженеры предложили ЭФФЕКТНОЕ решение, позволяющее оперативно исправить просчёты.</span></span></li><li><span><span>Маленький человек в дырявом жёлтом котелке и с грушевидным малиновым носом, в КЛЕТЧАТЫХ брюках и лакированных ботинках выехал на сцену Варьете на обыкновенном двухколёсном велосипеде.</span></span></li><li><span><span>В тронный зал вошли первые особы королевства: король, королева, НАСЛЕДНЫЙ принц и несколько придворных.</span></span></li><li><span><span>КОМАНДИРОВАННЫЙ сотрудник, прибыв к месту назначения, приступил к выполнению поставленной задачи.</span></span></li><li><span><span>В горнодобывающей компании недавно открылись новые ВАКАНСИИ.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["эффективное"],
  },

  {
    number: 38,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Я прислушивался к бормотанию ДОЖДЛИВЫХ капель.</span></span></li><li><span><span>ОПАСЛИВЫМИ шагами человек ступал по льду.</span></span></li><li><span><span>Твой конь не боится ОПАСНЫХ трудов.</span></span></li><li><span><span>Детские ПОДЕЛКИ вызвали интерес у посетителей выставки.</span></span></li><li><span><span>ГОДИЧНОЕ путешествие было успешно завершено.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["дождевых"],
  },

  {
    number: 39,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>АРТИСТИЧЕСКАЯ поза молодого юнги не могла не привлечь внимание публики, расположившейся на палубе.</span></span></li><li><span><span>Степь давно осталась позади, а впереди уже высились ЛЕСИСТЫЕ горы, из которых выбегала бойкая горная река Яровая.</span></span></li><li><span><span>Я полагаю, что на деда три шубы может быть НАДЕТО.</span></span></li><li><span><span>Лицо его, бледное и забрызганное грязью, белокурое, молодое, с дырочкой на подбородке и светлыми голубыми глазами, было самое не для поля сражения, не ВРАЖЕСКОЕ лицо, а самое простое комнатное лицо.</span></span></li><li><span><span>Особенно велико значение международных обычаев при проведении различного рода расчётных и ГАРАНТИЙНЫХ банковских операций.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["артистичная"],
  },

  {
    number: 40,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. </span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Начав изучать астрономию, мы решили приобрести АБОНЕМЕНТ на посещение цикла лекций о звёздном небе.</span></span></li><li><span><span>Ей ПРЕДСТАВИЛАСЬ картина: хрупкая ладья несётся по течению.</span></span></li><li><span><span>Во второй части теста по литературе нужно сделать анализ ЛИРИЧЕСКОГО произведения.</span></span></li><li><span><span>У дома, накрыв раскидистыми ветвями почти весь двор, росла ВЕКОВАЯ липа.</span></span></li><li><span><span>Директор завода на совещании потребовал обратить внимание на ЕДИНСТВЕННЫЕ случаи брака в работе и избавиться от них.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["единичные"],
  },

  {
    number: 41,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.  </span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Используя специальные термометры, океанологи производят измерения на различных глубинах океана по всей его ВОДЯНОЙ поверхности.</span></span></li><li><span><span>На вопросы мальчишка отвечал немногословно и ДИПЛОМАТИЧНО умолчал о вчерашнем случае.</span></span></li><li><span><span>Операция на сердце прошла УДАЧНО, хирурги прогнозируют благоприятный исход.</span></span></li><li><span><span>Последняя его выходка ПЕРЕПОЛНИЛА чашу терпения.</span></span></li><li><span><span>Для возвышенностей с твёрдыми, нерастворимыми породами типична БОЛОТИСТАЯ местность.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["водной"],
  },

  {
    number: 42,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений  <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав  к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Учитель – одна из самых ГУМАННЫХ профессий на земле.</span></span></li><li><span><span>Как ДИПЛОМАТИЧНЫЙ человек, он не стал продолжать спор, который грозил перерасти в серьёзный конфликт.</span></span></li><li><span><span>После гибели кормильца семья оказалась в БЕДСТВЕННОМ положении.</span></span></li><li><span><span>Ученики нашей школы любят читать, и многие из них являются АБОНЕМЕНТАМИ районной библиотеки.</span></span></li><li><span><span>Мощный водопад в окружении гор представлял собой ВЕЛИЧЕСТВЕННОЕ зрелище.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["абонентами"],
  },

  {
    number: 43,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений  <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав  к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Для фонда помощи бездомным животным проводится очередная БЛАГОТВОРИТЕЛЬНАЯ акция.</span></span></li><li><span><span>Старейшим принципом международного права является ДИПЛОМАТИЧЕСКИЙ иммунитет.</span></span></li><li><span><span>Никто не понимал, за что учителя так полюбили новенького: за простую улыбчивость или за АРТИСТИЧНЫЙ темперамент.</span></span></li><li><span><span>Многие исследователи пишут о ГУМАНИСТИЧЕСКОМ пафосе в творчестве Ф.М.Достоевского.</span></span></li><li><span><span>Новый инженер оказался ДЕЛОВИТЫМ, предприимчивым.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["артистический"],
  },

  {
    number: 44,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Водители, соблюдайте ДИСТАНЦИЮ!</span></span></li><li><span><span>Учёные исследовали пещеру, и им открылись ВЕКОВЫЕ тайны этого удивительного места.</span></span></li><li><span><span>Только НЕВЕЖДА не уступает место в транспорте пожилым людям.</span></span></li><li><span><span>Оштрафованы ЗЛОСТНЫЕ нарушители правил дорожного движения.</span></span></li><li><span><span>ДИСЦИПЛИНАРНОЕ взыскание применяется в связи с невыполнением трудовых обязанностей.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["невежа"],
  },

  {
    number: 45,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>В декабре нужно сдать ГОДОВОЙ отчёт о работе библиотеки.</span></span></li><li><span><span>Для КОМАНДИРОВАННЫХ забронированы номера в гостинице «Звёздная».</span></span></li><li><span><span>ГУМАНИТАРНЫЕ науки изучают различные аспекты человеческого бытия.</span></span></li><li><span><span>Он был арестован по ЛОЖНОМУ обвинению.</span></span></li><li><span><span>Составители сборника постарались более полно ПРЕДОСТАВИТЬ в книге стихи молодых авторов.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["представить"],
  },

  {
    number: 46,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений  <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав  к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Ветераны молча стояли у ВЕЧНОГО огня.</span></span></li><li><span><span>За окном холодный, ДОЖДЛИВЫЙ вечер.</span></span></li><li><span><span>В области физики я, к сожалению, НЕВЕЖДА.</span></span></li><li><span><span>Дизайнеры разработали проект ПРАЗДНОГО оформления зала.</span></span></li><li><span><span>Участников шоу ОДЕЛИ по последней моде.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["праздничного"],
  },

  {
    number: 47,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений <b>неверно</b> употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>На данный момент смартфоны находятся в разработке, и их конструкция может ПРЕТЕРПЕТЬ изменения.</span></span></li><li><span><span>Боль оказалась НЕТЕРПИМОЙ, и к спортсмену прямо на футбольном поле подошёл врач.</span></span></li><li><span><span>ИНФОРМАЦИОННЫЙ портал Всероссийской олимпиады школьников пользуется большой популярностью у старшеклассников.</span></span></li><li><span><span>Они молча постояли у Могилы Неизвестного Солдата, глядя на мечущееся на ветру пламя ВЕЧНОГО огня.</span></span></li><li><span><span>В ГАРАНТИЙНОМ талоне должны быть указаны дата продажи, наименование изделия, его серийный номер.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["нестерпимой"],
  },

  {
    number: 48,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Строгая хозяйка Виталия Гордеевна порой бывала даже сурова, поскольку СОПРОТИВЛЯЕМОСТИ от квартирантов нигде и ни в чём не встречала.</span></span></li><li><span><span>Белая молния озарила лесника; трескучий и короткий удар грома раздался тотчас вслед за нею, дождик хлынул с УДВОЕННОЙ силой.</span></span></li><li><span><span>Его одежда была неизменно ДЕМОКРАТИЧНОЙ, почти бедной.</span></span></li><li><span><span>Неужели вы не в состоянии ОГРАДИТЬ меня от оскорблений?</span></span></li><li><span><span>Этот Коноплянников был ДЕЛЬНЫМ мужиком: не поленился сделать небольшой ремонт – обои свежие, оконные рамы выкрашены.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["сопротивления"],
  },

  {
    number: 49,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Все ДИПЛОМАТЫ конкурса примут участие в следующем туре.</span></span></li><li><span><span>Он, как всегда, ДЕЛОВИТ, неулыбчив, вроде серьёзной, насупленной птицы.</span></span></li><li><span><span>Это был клёст-сосновик, с перьями кирпичного и клюквенного цвета, с клювом, скрещенным, как два кривых КОСТЯНЫХ ножа.</span></span></li><li><span><span>Чтобы как-то ВОСПОЛНИТЬ недостаток движения и свежего воздуха, Лиза ходила гулять к пруду.</span></span></li><li><span><span>Институт ПРЕТЕРПЕЛ к тому времени реорганизацию и сокращение.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["дипломанты"],
  },

  {
    number: 50,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Труд дорожных рабочих был полностью УПЛАЧЕН строительной компанией.</span></span></li><li><span><span>Он ОТРАСТИЛ небольшую бородку, а страдальческое выражение не сходило с его лица даже в минуты довольства.</span></span></li><li><span><span>Все эти барышни где-то работали, ЛАКИРОВАННЫЕ туфельки покупали на сбережённые гроши.</span></span></li><li><span><span>Люди работают не просто ради денег, а хотят самореализации – ЛИЧНОСТНОЙ и творческой – в новых проектах.</span></span></li><li><span><span>Многие млекопитающие не ОТЛИЧАЮТ красный цвет от зелёного.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["оплачен"],
  },

  {
    number: 51,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Женщина эта была довольно крупная, однако это не мешало ей быть пластичной, выглядеть ОРГАНИЧНО и женственно.</span></span></li><li><span><span>Ты только не пугай меня, Иван Петрович, я уже ПУГАНЫЙ.</span></span></li><li><span><span>Ни одного уголовного дела по фактам ОТКЛОНЕНИЯ молодых людей от военной службы в прокуратуре края не заведено.</span></span></li><li><span><span>Манера девушки ЭКОНОМНО расходовать свои эмоции меня заинтересовала.</span></span></li><li><span><span>Уже на стадии проектирования застройки учитываются реальные ПОКУПАТЕЛЬСКИЕ предпочтения.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["уклонения"],
  },

  {
    number: 52,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Крайнюю ступень в ряду фразеологических сочетаний занимают обороты, включающие слова с ЕДИНИЧНЫМ употреблением.</span></span></li><li><span><span>Для каждого растения существует оптимальный состав минеральных и ОРГАНИЧЕСКИХ элементов для роста и развития.</span></span></li><li><span><span>Между тем эксперты считают подобные меры ПОПУЛИСТСКИМИ и нереализуемыми.</span></span></li><li><span><span>Автор искренне ПРИЗНАТЕЛЕН всем, кто способствовал выполнению настоящей работы.</span></span></li><li><span><span>В очереди на улучшение ЖИЛЫХ условий зарегистрировано более трёх тысяч семей.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["жилищных"],
  },

  {
    number: 53,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>У кого-то были установлены высокие КРАШЕНЫЕ заборы в человеческий рост, у других вместо ограды была натянута проволока.</span></span></li><li><span><span>Этот человек мог бы по достоинству реализовать свой ИЗОБРЕТАТЕЛЬСКИЙ талант.</span></span></li><li><span><span>Он ОТРАСТИЛ небольшую бородку, и суровое выражение не сходило с его лица даже в минуты довольства.</span></span></li><li><span><span>Почему Егор стал НЕСТЕРПИМ к недостаткам других людей?</span></span></li><li><span><span>Зимой СОПРОТИВЛЯЕМОСТЬ организма болезням ослабляется.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["нетерпим"],
  },

  {
    number: 54,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделен-ному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Выход первого издания книги был довольно ДРАМАТИЧНЫМ, почти детективным.</span></span></li><li><span><span>ЗА ЖИТЕЙСКОЙ мудростью люди приходили к моей бабушке, которая всех мирила и рассуживала.</span></span></li><li><span><span>Кадровая реформа должна ОБХВАТИТЬ фактически всех общественных служащих, состоящих как на госслужбе, так и в органах местного самоуправления.</span></span></li><li><span><span>Автор искренне ПРИЗНАТЕЛЕН всем, кто способствовал выполнению настоящей работы.</span></span></li><li><span><span>Ирина уже ничего не ждала для себя лично, и в этот момент судьба сделала ей ЦАРСКИЙ подарок.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделен-ному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["охватить"],
  },

  {
    number: 55,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Эту мысль несли книги, кафедры университетов, гейдельбергские и парижские студенты, несли инженеры и ПРОСВЕЩЁННЫЕ купцы, её несла служивая западная беднота.</span></span></li><li><span><span>Итак, преодолевая массу каких-то УНИЗИТЕЛЬНЫХ ощущений, я нырнул в чёрный провал.</span></span></li><li><span><span>«Ну и ПУГЛИВЫЙ же вы», – усмехнулся Михаил Степанович.</span></span></li><li><span><span>Запах не оставлял никаких сомнений: это был ни с чем по прелести не СРАВНИТЕЛЬНЫЙ запах только что отпечатанных денег.</span></span></li><li><span><span>Многие млекопитающие – дальтоники, они не РАЗЛИЧАЮТ те или иные цвета.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["сравнимый"],
  },

  {
    number: 56,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Ефим тоже растерялся и второпях – от благодарности – слишком ЗАНИЗИЛ цену.</span></span></li><li><span><span>Хозяйка собиралась выделить в новой квартире КОМФОРТАБЕЛЬНУЮ комнату для гостей.</span></span></li><li><span><span>Скудные ресурсы подошли к концу, и мы решили сделать остановку в ближайшем порту, чтобы ПОПОЛНИТЬ нехватку продовольствия.</span></span></li><li><span><span>Современная концепция создания автомобильного кузова ПРЕТЕРПЕЛА значительные изменения.</span></span></li><li><span><span>ОТЛИЧИЕ нового способа укладки пола от ранее известных кажется на первый взгляд несущественным, но значительно облегчает работу.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["восполнить"],
  },

  {
    number: 57,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Гостей встречала сама хозяйка, высокая, плотная дама, с лицом серьёзным и строгим, ещё сохранившим следы БЫЛОЙ красоты.</span></span></li><li><span><span>Четырёхлетняя Маруся ДЕЛОВИТО подошла ко мне, посмотрела своими тёмно-синими глазами, потом, внезапно засмущавшись, выбежала в коридор.</span></span></li><li><span><span>Пёс бежал впереди, безошибочно ВЫБИРАЯ дорогу в густой тьме.</span></span></li><li><span><span>На улице было холодно, поэтому, несмотря на то что стоял сентябрь, я ОДЕЛА тёплые перчатки.</span></span></li><li><span><span>В маленькой ЛАКИРОВАННОЙ шкатулке у Насти была только одна ценная вещь: тоненькое серебряное колечко, доставшееся ей от матери.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["надела"],
  },

  {
    number: 58,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений неверно употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>В пути рядовой Чурилин упился, как зюзя, и начал совершать БЕЗОТВЕТСТВЕННЫЕ действия.</span></span></li><li><span><span>Над столом пронёсся лёгкий ВДОХ разочарования ― теперь уже все поняли, что старухи толкуют не о Павле.</span></span></li><li><span><span>Видно было по его КОРЕНАСТОЙ фигуре, по его ручищам, какой огромной физической силы был этот человек.</span></span></li><li><span><span>Разве не лестно быть ЗАЧИНАТЕЛЯМИ совершенно новой науки?</span></span></li><li><span><span>Кстати, бабушка любила кормить и СОСЕДСКИХ детей, и детей дачников ― любых детей, любых людей, лишь бы человек хорошо ел.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений неверно употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["вздох"],
  },

  {
    number: 59,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений неверно употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Господа, поверьте, что я постараюсь быть достойным той чести, которую мне делает Раиса Павловна, ИЗБИРАЯ меня своим супругом.</span></span></li><li><span><span>Вскоре выяснилось, что твердая рука, чья бы и какая бы она ни была, после затяжной анархии, разброда и шатания способна оказать быстрое БЛАГОТВОРИТЕЛЬНОЕ влияние на состояние дел.</span></span></li><li><span><span>Маменька её поедом ест, а она, как тень какая, ходит БЕЗОТВЕТНАЯ.</span></span></li><li><span><span>Картофелина же эта ― не плод, как многие говорят, а КОРНЕВОЕ образование.</span></span></li><li><span><span>Он тоже был ЗАЧИНЩИКОМ, хотя в последнюю минуту решил не принимать участия.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений неверно употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["благотворное"],
  },

  {
    number: 60,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений неверно употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Да и кто ЗАПЛАТИТ предприятиям и заводам потери от ваших опозданий?</span></span></li><li><span><span>Вся бытовая техника, как правило, выходит из строя на другой день после окончания ГАРАНТИЙНОГО срока.</span></span></li><li><span><span>Алиса со ВЗДОХОМ отдала документы и отвернулась к окну.</span></span></li><li><span><span>Мы общаемся, и у нас вроде происходит какой-то БЛАГОТВОРНЫЙ взаимообмен энергиями, я это чувствую.</span></span></li><li><span><span>Дался им итальянский камертон благозвучия, и зато уже не смей похвалить иного, между тем как всякий язык под пером искусного писателя может стать ГАРМОНИЧЕСКИМ и нежным.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений неверно употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["оплатит"],
  },

  {
    number: 61,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений неверно употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Играл орган ― хорал Баха, музыка торжественная и ВЕЛИЧЕСТВЕННАЯ.</span></span></li><li><span><span>ДИКТАТ и авторитаризм питаются, точнее, паразитируют на свободе, ибо способы действия авторитаризма стары и однообразны, свобода всякий раз нова.</span></span></li><li><span><span>Сейчас церковь малость обшаркана, зато оклеена вся снизу разными КРАСОЧНЫМИ плакатами.</span></span></li><li><span><span>Он верил только жене и детям, а вне их был чужой мир, чужой и ВРАЖЕСКИЙ.</span></span></li><li><span><span>Он предложил ОПЛАТИТЬ весь срок вперед и выторговал скидку.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений неверно употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["враждебный"],
  },

  {
    number: 62,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений неверно употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options:
      '<ul class="TaskBlock TaskBlock_type_list_plain"><li><span><span>Звук был и музыкой, и осмысленным словом, и живым голосом одновременно, от него сладко заныло в середине костей, словно КОСТНЫЙ мозг радостно отзывался…</span></span></li><li><span><span>Кое-какие надежды подавала Ленинка: пополняя свой ИНФОРМАТИВНЫЙ банк, братья не могли не пользоваться библиографическим отделом публичной библиотеки.</span></span></li><li><span><span>Вторую половину группы составляли громкоголосые, ярко одетые девицы, все без исключения сильно накрашенные и с НАРАЩЕННЫМИ ногтями.</span></span></li><li><span><span>О многих своих открытиях, ввиду их закрытого характера, пока существует ВРАЖДЕБНЫЙ лагерь, я, естественно, не могу рассказать.</span></span></li><li><span><span>Он опускался на колени на ЛЕДЯНОЙ кафельный пол, бил поклоны.</span></span></li></ul>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В одном из приведённых ниже предложений неверно употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.</span></span></div>',
    answer: ["информационный"],
  },
];
